%@Titre:Polynésie -- Septembre 2007
Le tableau ci-dessous donne la r\'epartition des notes obtenues \`a
un contr\^ole de maths pour les 26 \'el\'eves d'une classe de 3\ieme\
:\\
 
 \medskip
 
\noindent  \begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{9}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}
\hline
Notes& 3	&5	&7	&8	&10	&11	&13&14	&17\\
\hline
Effectifs&1	&2	&1	&5	&4	&1	&7	&3&2\\
\hline
\end{tabularx}
\begin{myenumerate}
\item Calculer la note moyenne arrondie \`a l'unit\'e.
\item D\'eterminer la note m\'ediane.
\item Calculer le pourcentage d'\'el\'eves ayant une note inf\'erieure
  ou \'egale \`a $8$. On arrondira le r\' esultat au dixi\'eme pr\'es.
\end{myenumerate}